 [{"id":1,"questionType":"文化历史","question":"\"态生两靥之愁，娇袭一身之病\"宝玉对黛玉的第一印象，其中\"靥\"是指？","answer":"腮帮","Error1":"酒窝","Error2":"嘴角","Error3":"眼睛"},
  {"id":2,"questionType":"常识百科","question":"煎荷包蛋时，在热锅里加什么可以防止油飞溅？","answer":"盐","Error1":"糖","Error2":"淀粉","Error3":"味精"},
  {"id":3,"questionType":"游戏动漫","question":"魔兽世界中，俗称\"蛋刀\"的装备全名是什么?","answer":"埃辛诺斯战刃","Error1":"屠龙刀","Error2":"霜之哀伤","Error3":"雷霆之怒"},
  {"id":4,"questionType":"文化历史","question":"历史上著名的女皇武则天是谁的老婆?","answer":"李治","Error1":"李世民","Error2":"李寻欢","Error3":"李隆基"},
  {"id":5,"questionType":"常识百科","question":"五味中入肝的是哪一味?","answer":"酸","Error1":"甜","Error2":"苦","Error3":"辣"},
  {"id":6,"questionType":"常识百科","question":"老年人一天吃几个鸡蛋比较合适?","answer":"1-2个","Error1":"3个","Error2":"10个","Error3":"20个"},
  {"id":7,"questionType":"文化历史","question":"白居易《赋得古原草送别》中\"野火烧不尽\"的下一句是什么?","answer":"春风吹又生","Error1":"一岁一枯荣","Error2":"又绿江南岸","Error3":"王孙归不归"},
  {"id":8,"questionType":"文化历史","question":"言情小说《情深深雨蒙蒙》的作者是谁?","answer":"琼瑶","Error1":"古龙","Error2":"郭敬明","Error3":"南派三叔"},
  {"id":9,"questionType":"游戏动漫","question":"动画版《火影忍者》中，漩涡鸣人的初吻给了谁?","answer":"佐助","Error1":"小樱","Error2":"卡卡西","Error3":"雏田"},
  {"id":10,"questionType":"游戏动漫","question":"动画片《葫芦娃》中的二娃的能力是什么?","answer":"千里眼顺风耳","Error1":"喷火","Error2":"变大","Error3":"刀枪不入"},
  {"id":11,"questionType":"常识百科","question":"树上原来有7只小鸟，开枪打死一只，还剩几只鸟?","answer":"1只","Error1":"2只","Error2":"没有","Error3":"7只"},
  {"id":12,"questionType":"影视音乐","question":"《黑客帝国》续集中出现的病毒是什么?","answer":"双子星病毒","Error1":"孪生病毒","Error2":"炭疽","Error3":"霍乱"},
  {"id":13,"questionType":"影视音乐","question":"电视剧《便衣警察》的主题曲叫什么名字？","answer":"《少年壮志不言愁》","Error1":"《向天再借500年》","Error2":"《警察，警察》","Error3":"《小城往事》"},
  {"id":14,"questionType":"文化历史","question":"古代传说中神仙居住的\"三山\"是什么地方？","answer":"蓬莱 方丈 瀛洲","Error1":"嵩山 泰山 衡山","Error2":"嵩山 泰山 华山","Error3":"衡山 泰山 华山"},
  {"id":15,"questionType":"游戏动漫","question":"《求合体》中的可以飞来飞去的巨猫叫什么名字?","answer":"飞天猫","Error1":"贱猫","Error2":"合体猫","Error3":"嘟嘟猫"},
  {"id":16,"questionType":"文化历史","question":"哪个国家被称为\"袋鼠之国\"？","answer":"澳大利亚","Error1":"几内亚","Error2":"新西兰","Error3":"索马里"},
  {"id":17,"questionType":"文化历史","question":"中国历史上的第一家妓院是由谁创办的？","answer":"管仲","Error1":"妲己","Error2":"范蠡","Error3":"大禹"},
  {"id":18,"questionType":"文化历史","question":"由罗曼式建筑发展而来，兴盛于中世纪高峰与末期的建筑风格，又称为？","answer":"哥特式建筑","Error1":"希腊式建筑 ","Error2":"巴洛克式建筑","Error3":"洛克克式建筑"},
  {"id":19,"questionType":"影视音乐","question":"中国第一部长片动画片《铁扇公主》它的创作者是？","answer":"万氏兄弟","Error1":"黑泽明","Error2":"张石川","Error3":"梅兰芳"},
  {"id":20,"questionType":"常识百科","question":"以下哪种食品蛋白质含量最低?","answer":"鱼翅","Error1":"鲍鱼","Error2":"甲鱼","Error3":"海参"},
  {"id":21,"questionType":"影视音乐","question":"头戴礼帽，足登皮鞋，走路像鸭子的著名喜剧演员是谁？","answer":"卓别林","Error1":"周润发","Error2":"周星驰","Error3":"唐老鸭"},
  {"id":22,"questionType":"常识百科","question":"第五套人民币中紫色人像的面值是多少？","answer":"5元","Error1":"5毛","Error2":"10元","Error3":"20元"},
  {"id":23,"questionType":"常识百科","question":"肯德基的创始人是什么军衔？","answer":"上校","Error1":"中校","Error2":"少校","Error3":"大校"},
  {"id":24,"questionType":"影视音乐","question":"电影《新龙门客栈》中，饰演金镶玉的是哪位香港女演员？","answer":"张曼玉","Error1":"林青霞","Error2":"王祖贤","Error3":"钟楚红"},
  {"id":25,"questionType":"文化历史","question":"《水浒传》中菜园子张青的媳妇是谁？","answer":"孙二娘","Error1":"扈三娘","Error2":"顾大嫂","Error3":"潘金莲"},
  {"id":26,"questionType":"影视音乐","question":"林俊杰和金莎合唱的哪首情歌被收录在他的第三张专辑里？","answer":"《被风吹过的夏天》","Error1":"《豆浆油条》","Error2":"《死了都要爱》","Error3":"《那年夏天》"},
  {"id":27,"questionType":"常识百科","question":"物理上，一百万分之一毫米等于哪个长度单位？","answer":"纳米","Error1":"微米","Error2":"厘米","Error3":"米"},
  {"id":28,"questionType":"影视音乐","question":"徐铮作品《人再囧途之泰囧》里，王宝强的幸运树是什么？","answer":"仙人球","Error1":"芦荟","Error2":"发财树","Error3":"玉树"},
  {"id":29,"questionType":"文化历史","question":"《封神演义》中，诸神最后由谁来分封？","answer":"姜子牙","Error1":"玉皇大帝","Error2":"太白金星","Error3":"周武王"},
  {"id":30,"questionType":"常识百科","question":"下半旗是把旗子下降到旗杆的哪个位置？","answer":"距离杆顶的1／3处","Error1":"距离杆顶的1／2处","Error2":"距离杆顶的1／4处","Error3":"距离杆顶的1／5处"},
  {"id":31,"questionType":"影视音乐","question":"《义勇军进行曲》是哪部电影的主题歌？","answer":"《风云儿女》","Error1":"《英雄儿女》","Error2":"《祖国》","Error3":"《保家卫国》"},
  {"id":32,"questionType":"文化历史","question":"汉字中只有一笔的字有几个？","answer":"3个","Error1":"1个","Error2":"2个","Error3":"4个"},
  {"id":33,"questionType":"常识百科","question":"第一个飞出太阳系的航天器是？","answer":"先驱者10号","Error1":"旅行者10号","Error2":"探索者10号","Error3":"发现者10号"},
  {"id":34,"questionType":"常识百科","question":"人体如果失水比例达到多少会危及生命？","answer":"20%","Error1":"30%","Error2":"40%","Error3":"50%"},
  {"id":35,"questionType":"文化历史","question":"\"破釜沉舟\"这个成语源自古代哪次战争？","answer":"巨鹿之战","Error1":"赤壁之战","Error2":"淝水之战","Error3":"楚汉之争"},
  {"id":36,"questionType":"常识百科","question":"中国土地面积最大的省份是哪一个？","answer":"新疆","Error1":"西藏","Error2":"内蒙古","Error3":"黑龙江"},
  {"id":37,"questionType":"文化历史","question":"\"知天命\"代指什么年纪？","answer":"五十岁","Error1":"六十岁","Error2":"七十岁","Error3":"四十岁"},
  {"id":38,"questionType":"常识百科","question":"人体含水量百分比最高的器官是？","answer":"眼球","Error1":"心脏","Error2":"肝脏","Error3":"肾脏"},
  {"id":39,"questionType":"文化历史","question":"坦克是哪个国家发明的？","answer":"英国","Error1":"德国","Error2":"美国","Error3":"法国"},
  {"id":40,"questionType":"常识百科","question":"世界上哪个国家没有猫？","answer":"马尔代夫","Error1":"梵蒂冈","Error2":"文莱","Error3":"海地"}]